[
    { "number": 1, "question": "黃金布，包銀條，身體彎彎兩頭翹", "hint": "射一水果", "answer": "香蕉" },

    {
        "number": 2,
        "question": "不長藤兒不結瓜，下起雨來才開花，花兒開到頭頂上，人到哪兒它到哪",
        "hint": "射一物",
        "answer": "雨傘"
    },
    { "number": 3, "question": "地心引力 ", "hint": "射一字", "answer": "動" },
    { "number": 4, "question": "一人一張口，下面長隻手", "hint": "射一字", "answer": "拿" },
    { "number": 5, "question": "天將亮時", "hint": "射一國家", "answer": "約旦" },
    {
        "number": 6,
        "question": "稀奇真稀奇，天天脫層皮；到了大年夜，有骨卻沒皮",
        "hint": "射一日常用品",
        "answer": "日曆"
    },
    { "number": 7, "question": "輕聲細語的說", "hint": "射一運動", "answer": "柔道" },
    { "number": 8, "question": "米老鼠和唐老鴨", "hint": "射一字", "answer": "糖" },
    { "number": 9, "question": " ㄊㄞˊ", "hint": "射一人名", "answer": "祝英台(注音台)" },
    { "number": 10, "question": " 十", "hint": "射台灣地名", "answer": "田中" },
    { "number": 11, "question": "製造日期與有效日期是同一天的産品是什麽?", "hint": "射一用品", "answer": "報紙" },
    { "number": 12, "question": "D＝M/V 是什麼公式?", "hint": "國中自然", "answer": "密度＝質量/體積" },
    {
        "number": 13,
        "question": "白又方，嫩又香，能做菜，能煮湯，豆子是它爹和媽，它和爹媽不一樣",
        "hint": "射一食物",
        "answer": "豆腐"
    },
    { "number": 14, "question": "一條褲子可以穿20年", "hint": "射一地名", "answer": "神奈川(神耐穿)" },
    { "number": 15, "question": "兔", "hint": "射2個台灣地名", "answer": "虎尾、後龍" },
    { "number": 16, "question": "蛤蜊麵放太久會變成什麼？", "hint": "開心一下", "answer": "白酒(擺久)蛤蠣麵" },
    { "number": 17, "question": "和尚打傘", "hint": "射一成語", "answer": "無法無天(髮)" },
    {
        "number": 18,
        "question": "有水很多不是井，肥肥胖胖不是豬；鮮紅欲滴不是肉，圓圓滾滾不是球",
        "hint": "射一水果",
        "answer": "西瓜"
    },
    { "number": 19, "hint": "麻將", "answer": "三六九筒帶發財" },
    { "number": 20, "question": "有弟弟有姊姊有妹妹", "hint": "射一字", "answer": "歌" },
    { "number": 21, "question": "只要大人去就好", "hint": "射一成語", "answer": "不約而同(兒童)" },
    { "number": 22, "question": "地層下陷", "hint": "台灣地名", "answer": "深坑" },
    { "number": 23, "question": "有點自大", "hint": "射一字", "answer": "臭" },
    { "number": 24, "question": "曹操字孟德，劉備字玄德，那伍佰呢？", "hint": "動腦一下", "answer": "五百字心得" },
    { "number": 25, "question": "2>5,5>0,0>2", "hint": "沒有提示", "answer": "猜拳" },
    { "number": 26, "question": "沒到手想搶到手，搶到手卻扔出手", "hint": "射一運動", "answer": "籃球" },
    {
        "number": 27,
        "question": "脫了紅袍子，是個白胖子；去了白胖子，是顆黑丸子",
        "hint": "射一水果",
        "answer": "荔枝"
    },
    { "number": 28, "question": "少了一本書", "hint": "射一成語", "answer": "缺一不可（缺一BOOK）" },
    { "number": 29, "question": "一隻北極熊朝我們走過來", "hint": "射一成語", "answer": "有備而來(有bear來)" },
    { "number": 30, "question": "目加兩點，不當貝字猜", "hint": "射一字", "answer": "賀" },
    { "number": 31, "question": "祖父母", "hint": "射一飲料", "answer": "椰奶" },
    { "number": 32, "question": "一隻蜜蜂停在日曆上", "hint": "射一成語", "answer": "風和日麗(蜂和日曆)" },
    { "number": 33, "question": "一家有四口，還有一隻狗", "hint": "射一字", "answer": "器" },
    { "number": 34, "question": "青蛙噎到", "hint": "射一蔬菜", "answer": "南瓜" },
    { "number": 35, "question": "在樹上RAP", "hint": "射一字", "answer": "桑" },
    { "number": 36, "question": "兩根香腸兩瓶酒", "hint": "射一成語", "answer": "長長久久" },
    { "number": 37, "question": "Jason love Jason", "hint": "射一成語", "answer": "潔身自愛（Jason自愛）" },
    { "number": 38, "question": "草木之中有個人", "hint": "射一字", "answer": "茶" },
    { "number": 39, "question": "胡迪死了", "hint": "射一歌名", "answer": "盛夏光年(剩下光年)" },
    { "number": 40, "question": "虛胖", "hint": "射一食品", "answer": "肉鬆" },
    { "number": 41, "question": "有弟弟有哥哥有妹妹", "hint": "射一職業", "answer": "空姐" },
    { "number": 42, "question": "公共廁所", "hint": "射一城市", "answer": "倫敦" },
    { "number": 43, "question": "上邊毛，下邊毛，中間一顆黑葡萄", "hint": "射一器官", "answer": "眼睛" },
    { "number": 44, "question": "成績優良", "hint": "射台灣地名", "answer": "學甲" },
    { "number": 45, "question": "籠中鳥", "hint": "射一人名", "answer": "關羽" },
    {
        "number": 46,
        "question": "洗時沒有下水，吃時沒有進嘴，聽時不需用耳，打時不需拳腿。",
        "hint": "射一活動",
        "answer": "打麻將"
    },
    { "number": 47, "question": "一個球，熱烘烘，落在西，出在東", "hint": "射一自然物", "answer": "太陽" },
    {
        "number": 48,
        "question": "鐵籠子裡關鐵鳥，翅膀雖多飛不掉，夏天有它人涼爽，寒冬臘月不需要。 （猜一電器）電風扇",
        "hint": "射一物",
        "answer": "電風扇"
    },
    { "number": 49, "question": "15分鐘=1000元", "hint": "射一成語", "answer": "一刻千金" },
    { "number": 50, "question": "雙水雙火", "hint": "射台灣地名", "answer": "淡水" }
]
